
                      A mi particularmente me ha parecido una buena adaptacion del primer libro, pero me gustaria explicar paso por paso mi opinion.
En cuanto a los personajes he de decir que tanto Dakota como Dornan cumplen con los personajes, es mas, creo que los mejoran. Ana muestra inocencia sin ser ñoña, pero al mismo tiempo muestra sentido del humor, inteligencia y personalidad, lo que hace que el personaje sea mas creible. En cuanto a Grey creo que tambien muestra su lado duro y oscuro, a la vez que su parte mas sensible. El resto de los personajes secundarios me parecen aceptables a excepcion de Elliot y Mia que no me gustaron demasiado. De los secundarios los mejores son Taylor, Grace y la madre de Ana.
En cuanto a lo tecnico de la peli. Su banda sonora me parece excepcional y tambien muy adaptada al libro en las escenas del piano y cuando Ana y Christian bailan. La fotografia de exteriores maravillosa. Y la escenografia esta muy bien a lo descrito en el libro.
En cuanto a la adaptacion al libro me precio de ser una gran lectora de libros, y como ocurre en todas las adaptaciones cinematograficas, debido a falta de tiempo siempre faltan cosas que deberian estar. Ha ocurrido con Crepusculo, Los juegos del Hambre, o Divergente. Incluso en el Codigo da Vinci quedan cosas en el aire, sobre todo en la primera version, ya que en la extendida quedan las cosas un poco mas claras. En Cincuenta Sombras creo que esta lo mas importante. Si la gente estaba esperando ver una peli porno estaban bastante equivocados. Es verdad que si la peli la hubieran hecho en Europa seguramente hubieran incluido mas sexo, incluida la escena de la felacion en la bañera o lo de las bolas chinas. Lo del dichoso tampon no lo veo necesario para ponerlo en una peli la verdad. La escenas de sexo para mi muestran mas de lo que me esperaba, teniendo en cuenta que es una produccion americana. Para mi muestra mas que en 9 semanas y media o la peli esta que hicieron el ex matrimonio Cruise-Kidman. En cuanto al pasado oscuro de Grey habra que esperar a la segunda parte, pues quien ha leido los libros sabra que se explica sobre todo en el segundo cuando el se dan cuenta que esta enamorado y decide abrirse a Ana. De hecho la segunda parte y la intriga de la misma esta muy centrada en su pasado asi que aquellos que no leyeron los libros creo que deberian hacerlo para hablar de buena o mala adaptacion.
Bueno creo que teniendo todo en cuenta creo que la adaptacion ha sido bastante aceptable sin llegar a ser una obra maestra, ya que lo libros son mero entretenimiento, no obras literarias del siglo de oro.
        
            